# Растровый графический редактор
Версия 1.2
Автор: Андрей Шелудяков (andrey.shellex.next@gmail.com)


## Описание
Данное приложение является реализацией графического редактора 
c поддержкой формата bmp.


## Требования
* Python версии не ниже 3.4
* Пакет Tkinter для запуска графической версии
(для *nix-систем нужно устанавливать отдельно)
* Pillow версии 3.3.1 с установленным пакетом pillow-imaging-tk 
(для *nix-систем нужно устанавливать отдельно)


## Состав
* Интерфейс: `editor.py`
* Встроенные библиотека классов: `basics`, `structures`, `instruments`
* Кисти: `brushes/`
* Изображения: `images/`
* Тесты: `tests/`


## Консольная версия
Справка по запуску: `./editor.py --help`
Пример запуска: `./editor.py -f *path* -f *command*`


## Графическая версия
Пример запуска: `./editor.py`


## Подробности реализации
При открытии файла инициализируется объект WorkSpaсe, храниящий полную информацию
о файле изображения. Редактирование происходит в классе WorkingCanvas, 
хранящем все изменения изображения. Редактирование канваса осуществляется 
с помощью "умного" класса Brush. Фильтры создают экземпляр кисти и с её помощью 
вносят изменения в изображение.

На все базовые классы программы кроме интерфейса написаны тесты, 
их можно найти в `tests/`.

Степень покрытия кода тестами:

basics.py             58      6    90%
instruments.py       285    132    54%
structures.py        154     86    44%
--------------------------------------
TOTAL                497    224    62%